【寫字撚】提筆寫字 感受詩歌之美

前任投入新戀情，所以我也乾脆將痛苦的回憶解放。

今晚我讀了顧城的詩歌，我學著他提起畫筆，
畫下笨拙的自由，
也為自己畫下一隻
永遠不會流淚的眼睛

最後，我還畫下
一句「沒有痛苦的愛情」
為世間所有為情所困的青春少年
畫上祝福

---------------------------------------
詩歌欣賞

《我是一個任性的孩子》（1981年3月）
——顧城

我是一個任性的孩子
我想在大地上畫滿窗子，
讓所有習慣黑暗的眼睛都習慣光明。

也許
我是被媽媽寵壞的孩子
我任性

我希望
每一個時刻
都像彩色蠟筆那樣美麗

我希望
能在心愛的白紙上畫畫
畫出笨拙的自由
畫下一隻永遠不會
流淚的眼睛
一片天空
一片屬於天空的羽毛和樹葉
一個淡綠的夜晚和蘋果

我想畫下早晨
畫下露水
所能看見的微笑
畫下所有最年輕的
沒有痛苦的愛情

她沒有見過陰雲
她的眼睛是晴空的顏色
她永遠看著我
永遠，看著
絕不會忽然掉過頭去

我想畫下遙遠的風景
畫下清晰的地平線和水波
畫下許許多多快樂的小河
畫下丘陵---
長滿淡淡的茸毛

我讓它們挨得很近
讓它們相愛
讓每一個默許
每一陣靜靜的春天激動
都成為一朵小花的生日

我還想畫下未來
我沒見過她，也不可能
但知道她很美

我畫下她秋天的風衣
畫下那些燃燒的燭火和楓葉
畫下許多因為愛她
而熄滅的心

畫下婚禮
畫下一個個早早醒來的節日---
上面貼著玻璃糖紙
和北方童話的插圖

我是一個任性的孩子
我想塗去一切不幸
我想在大地上
畫滿窗子
讓所有習慣黑暗的眼睛
都習慣光明

我想畫下風
畫下一架比一架更高大的山嶺
畫下東方民族的渴望
畫下大海---
無邊無際愉快的聲音

最後，在紙角上
我還想畫下自己
畫下一隻樹熊
他坐在維多利亞深色的叢林裏
坐在安安靜靜的樹枝上
發愣
他沒有家
沒有一顆留在遠處的心
他只有，許許多多
漿果一樣的夢
和很大很大的眼睛

我在希望
在想
但不知為甚麼
我沒有領到蠟筆
沒有得到一個彩色的時刻

我在希望
在想
但不知為甚麼
我沒有領到蠟筆
沒有得到一個彩色的時刻
我只有我
我的手指和創痛
只有撕碎那一張張
心愛的白紙
讓它們去尋找蝴蝶
讓它們從今天消失

我是一個孩子
一個被幻想媽媽寵壞的孩子
我任性

顧城詩歌童話色彩好濃，就算唔完全解明但我都算入到詩 幾好

btw樓主睇開邊d詩人既作品

認同，佢啲意境建構技巧真係神級
我最鍾意顧城
另外比較常睇嘅仲有海子、舒婷，以上三者都屬朦朧派，亦係我最喜歡嘅新詩流派。

海子既詩集我咁啱有次係二手書店見到，買左但唔太get 放低無再讀過

樓主大詩人黎

當年做大學project 要揀個新詩詩人嚟研究
我一心想揀顧城 但誤打誤撞下 全組agree咗做海子
點知發現海子不但有顧城嗰種浪漫
仲多一份瘋狂
每首作品都係血淋淋嘅抒情
睇到我好過癮

玩嘢咩

講起prj我都差唔多，個別組員好想做顧城，最後比我推左去做北島既present

btw樓主解讀海子有無咩經驗or感悟，教下我呢個入唔到佢詩既傻仔